En ze dacht aan zichzelf: 'Ik wou dat de wezens niet zo gemakkelijk zouden zijn beledigd!'
'Je zult er op den duur aan wennen', zei de Caterpillar; en het zette de waterpijp in zijn mond en begon opnieuw te roken.
Deze keer wachtte Alice geduldig tot het ervoor koos opnieuw te spreken.
In een minuut of twee nam de Caterpillar de waterpijp uit zijn mond en geeuwde een of twee keer, en schudde zichzelf.
Toen ging hij van de paddenstoel en kroop weg in het gras, alleen maar opmerken hoe het ging, 'De ene kant zal je groter laten worden, en de andere kant zal je maken wordt korter. '
'Eén kant van WAT?
De andere kant van WAT? '
dacht Alice bij zichzelf.
'Van de paddenstoel,' zei de Rupsband, net alsof ze het had gevraagd hardop; en op een ander moment was het uit het zicht.
Alice bleef peinzend naar de paddenstoel kijken, proberen om te zien welke de twee kanten ervan waren; en zoals het was perfect Rond, vond ze dit een heel moeilijke vraag.
Eindelijk echter strekte haar armen er zo ver mogelijk uit en brak een beetje af van de rand met elke hand.
'En nu, welke is dat?'
zei ze tegen zichzelf en knabbelde een beetje de rechter bit om het effect te proberen: het volgende moment voelde ze zich gewelddadig blaas onder haar kin: het had haar voet geraakt!
Ze was heel erg bang door deze heel plotselinge verandering, maar ze voelde dat er geen tijd was om verloren te gaan, omdat ze snel kleiner werd; dus zij ging meteen aan de slag om wat van het andere te eten.
Haar kin was ingedrukt zo dicht tegen haar voet aan dat er nauwelijks ruimte was om haar te openen mond; maar ze deed het eindelijk, en slaagde erin een stukje van de te slikken linkerhand.
* * * * * * * * * * * * * * * * * * * * 'Kom, mijn hoofd is eindelijk vrij!'
zei Alice op een toon van verrukking, die veranderde op een ander moment in alarm, toen ze dat haar schouders vond waren nergens te vinden: alles wat ze kon zien, wanneer ze naar beneden keek, was een immense lengte van de nek, die leek te stijgen als een stengel uit een zee van groene bladeren die ver onder haar lag.
'Wat kunnen al die groene dingen zijn?'
zei Alice.
'En waar HEB mijn schouders hebben?
